Программа `e2freefrag` используется для создания отчета о фрагментации свободного пространства в файловых системах ext2/3/4. filesys - это имя устройства файловой системы (например, /dev/hdc1, /dev/md0). Программа `e2freefrag` сканирует информацию о битовой карте блока, чтобы проверить, сколько свободных блоков присутствует в виде непрерывного и выровненного свободного пространства. Сообщается процент смежных свободных блоков размером и выравниванием chunk_kb. Также отображается минимальный/максимальный/средний размер свободного блока в файловой системе, а также гистограмма всех свободных блоков. Эта информация может быть использована для определения уровня фрагментации свободного пространства в файловой системе.

# СИНТАКСИС

	e2freefrag [ -c chunk_kb ] [ -h ] filesys
